# Straffeloven 2005 - se [lovdata](https://lovdata.no/dokument/NL/lov/2015-06-19-65?q=straffeloven%202005)
* § 1.Ikraftsetting av straffeloven 2005
* I lov 20. mai 2005 nr. 28 om straff skal § 411​1 første ledd lyde: – – –

* 1	Fastsetter ikrafttredelsen av loven til 1 okt 2015, se straffeloven § 411.
§ 2.Opphevelse av andre lover
Med virkning fra den tid straffeloven 2005 trer i kraft​1 oppheves følgende lover:

1.	lov 18. august 1914 nr. 3 om forsvarshemmeligheter
2.	lov 25. juni 1926 nr. 4 om straff for å delta i og medvirke til smugling på andre land
3.	lov 17. juni 1932 nr. 2 om enkelte bestemmelser om fremmede konsulers rettsstilling
4.	lov 19. mars 1937 nr. 1 angående forholdsregler for å hindre deltagelse i krig i fremmed land
5.	lov 13. mai 1937 nr. 1 om forbud mot å bære uniform m.v.
6.	lov 15. desember 1995 nr. 74 om forbud mot kjønnslemlestelse
7.	lov 29. juni 2007 nr. 83 om endringer i straffegjennomføringsloven og straffeloven (opplysningsplikt, vandelskrav og varsel til fornærmede mv.)
8.	lov 29. juni 2007 nr. 84 om endringer i straffegjennomføringsloven mv. (tiltak for å avvikle soningskøen og bedre innholdet i soningen)
1	1 okt 2015, se straffeloven § 411.
§ 3.Endringer i straffeloven 2005
– – –

* § 4.Endringer i militær straffelov
* Med virkning fra den tid straffeloven 2005 trer i kraft​1 gjøres følgende endringer i lov 22. mai 1902 nr. 13 militær straffelov: – – –

* 1	1 okt 2015, se straffeloven § 411.
* § 5.Endringer i straffeprosessloven
Med virkning fra den tid straffeloven 2005 trer i kraft​1 gjøres følgende endringer i lov 22. mai 1981 nr. 25 om rettergangsmåten i straffesaker: – – –

* 1	1 okt 2015, se straffeloven § 411.
🔗
* § 6.Endringer i andre lover
Med virkning fra den tid straffeloven 2005 trer i kraft​1 gjøres følgende endringer i annen lovgivning: – – –

* 1	1 okt 2015, se straffeloven § 411.
§ 7.Overgangsregler
Kongen kan gi nærmere overgangsregler.

* § 8.Ikrafttredelse
Loven her trer i kraft straks.
